\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusiones}
\chapter*{Conclusiones}

\begin{enumerate}

\item Se desarrolló una aplicación en Android para resolver el PVI en EDO’s que no requiere de conexión a internet.

\item Se emplearon métodos numéricos de un paso de diferente orden para resolver el PVI. 

\item La aplicación cuenta con diferentes opciones: elegir el método numérico, elegir el paso de integración y definir funciones por separado. 
Esto último evita escribir ecuaciones de longitudes grandes.

\item Se realizaron diferentes pruebas de la aplicación donde se cambió el método y el paso, se ingresaron diferentes ecuaciones y los resultados se compararon con la solución analítica o con las soluciones de otros paquetes (Matlab y Wolfram).

\item Se usaron diferentes diseños de la interfaz de usuario, colores y variaciones del logotipo.

\item Se desarrolló un lector de expresiones matemáticas en Java mediante el uso de una gramática libre de contexto como analizador sintáctico y autómatas finitos deterministas para obtener el analizador léxico.

\item Para visualizar los resultados se diseñó un entorno gráfico usando PostScript.

\item Es importante la elección de API antes de desarrollar la aplicación para saber en qué celulares puede correr la aplicación, se decidió hacer la para la versión de API 16.

\item El trabajo contiene la metodología para desarrollar una aplicación Android y se muestra esa metodología resolviendo un ejemplo en concreto.
\end{enumerate}



\addcontentsline{toc}{chapter}{Trabajos futuros}
\chapter*{Trabajos futuros}
		Algunas características que se pueden mejorar en la aplicación son:

		\begin{enumerate}
			\item Agregar un módulo para resolver sistemas de ecuaciones diferenciales. 
			\item Almacenar información, 
						ya sea para mantener ejemplos o problemas desarrollados por el usuario.
			\item Incluir métodos implícitos para estar 
						en condiciones de resolver ecuaciones diferenciales rígidas.
			\item Anexar nuevas funciones de biblioteca para extender el número de ecuaciones diferenciales 
						que se podrían resolver.

			\item Desarrollar un módulo para graficar funciones usando OpenGL a fin de tener visualizaciones
						más atractivas y dinámicas. 
			\item Obtener tablas de los resultados numéricos y poder almacenarlos en un archivo pdf. 
			\item Incluir paralelismo para celulares de más de un núcleo.
			\item Manejar servicios: enviar información a un servidor para 
						resolver problemas que requieran más necesidades computacionales.
			\item Mejorar la interfaz de usuario para incluir nuevas herramientas de versiones API más actualizadas de Android.

		\end{enumerate}
		



		
